電腦開機有著燈但冇反應係乜問題

砌咗部機兩個月今日無端端開機有問題 見到d燈著哂 但個mon 話detect唔到訊號 插住usb既mouse 同keyboard又冇反應係乜問題

壞牛/板

A____

Cls公司

屌 啱啱早幾日先奶完野 同你情況差唔多 你可以用paperclip test試下個火牛郁唔郁到 郁唔到就好大機會係牛

但部機有著燈照計都唔會係牛問題？利申電腦白痴

火牛用緊呢隻 Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular

你指底板有著燈？我壞果次都有著燈， 但係就係壞底板

我部機經常有呢個癥狀
初頭次次都display板ram去boot機
係拆ram先有反應響bios
之後每次都係拆曬所有ram睇BIOS有冇響確認塊板仲健在
之後條條ram單插是但一條槽都係開唔番
2組唔同牌子ram洗亂唔同組合幾次又著番
有次唔記得斷電拆，真係燒咗板
買番塊同型號二手板一段時間又係咁
懷疑過係兩款ram都撞板
但最近想換機前用盡佢，開埋核
原裝風扇唔夠力過熱之後又黎

我開始懷疑係ram或者北橋過熱
我拆ram試一輪佢凍番先著
上塔散之後超埋頻都未有事...住

成件事好詭異

板: Mai 870 g45
Ram: 兩條cosair 2gb, 兩條 adata 4gb
U: athlon II x3 435

係 同平時開著機咁d燈都著哂 同埋聽d聲同平時運行緊冇分別但就唔知點解Mon同keyboard mouse完全無反應

我部機砌咗兩個零月咋
CPU AMD Ryzen 9 3950X
板 ASUS ROG Crosshair VIII Hero (WI-FI) X570
ram
2 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC

壞display都會 我之前都係咁

但我插住usb 既keyboard同mouse都冇反應喎應該唔關display事？

咩都試下 試下拆走display開唔開到機

前天試過

又係開機著燈 滑鼠鍵盤mon冇燈冇反應

結果掹條ram出黎 插返實就無事了

PS 先前正常用電腦個陣電腦會間中突然beep一聲，後尾先出現開機著燈冇反應嘅情況

reser bios,重插ram, 用1條ram 插2/4，開唔開到呀

有冇b一聲？

拆條ram出去抹抹再插入去就搞掂

我個部都係咁
但mouse keyboard有著燈
試過蚊ram都冇用
而且冇響
係咩事
試過hdmi插底板display port 都開唔到
即係壞牛/底板？

咩都試
基本 淨display 板 ram U
唔著就是但拆多樣
正常底板會響 BIOS 或 指示燈警告你插少咗野
有反應就牛板都健在
Ram 就...
我個情況又唔似接觸不良
又唔似過熱(有時搞幾日都著唔番)
又唔似撞(兩隻牌子ram 都撞？)
我答你唔到
但至少要確認塊板仲識話你冇ram冇display先

試過幾次,都係ram問題
重插就OK

試過好多次，都係插錯底板HDMI而唔係顯示卡個窿

底板粒筆心電冇電

睇下debug led出咩code

Ram/display/mainboard 是但一樣